「戰狼」屈美軍播毒 美召華大使照肺 特朗普︰我們都知病毒來自哪裏

「戰狼」屈美軍播毒 美召華大使照肺
特朗普︰我們都知病毒來自哪裏

【肺炎大爆發】被指為中國外交部「戰狼外交官」的新任發言人趙立堅在Twitter宣揚「美國病源論」，硬屈武肺病毒疑是去年10月參加武漢世界軍人運動會的美軍投放，釀成中美外交事件。美國國務院前日召見中國駐美大使崔天凱嚴正抗議，總統特朗普也話中有話指「我們都知道它（病毒）來自哪裏」；有報道指，美方正暗中調查今次病毒是否中國軍方研制生化武器「洩漏」所致。有學者指，中共企圖卸責轉移目標可能適得其反，甚至引海內外反彈。

相關新聞：天台排氣管短 病毒易灑出再吹入屋

崔天凱被美方「照肺」，態度仍相當強硬。

趙立堅12日在Twitter以美國疾控中心官員在國會發言內容為根據，斷章取義以中英雙文發帖，指「可能是美軍把疫情帶到武漢」，甚至稱「美國欠我們一個解釋」。雖然中美兩國輿論近期就「疫源」問題相互指摘，但趙作為中共外交部發言人，其文被視為代表北京立場，惹海內外輿論一片譁然。

趙立堅的戰狼式發言令全球譁然。

美暗查源頭是否華製化武

據報道，美國國務院亞太事務助理國務卿史達偉（David Stilwell）當地時間13日，召見中國駐美大使崔天凱，就趙的言論嚴正抗議，表示「不會容忍中國為轉移新冠肺炎的指摘發表這樣的言論」，惟崔大使表現相當對抗。外媒引不願具名的美方官員指，中共散佈陰謀論的做法「危險而且荒謬」，美國不會容忍。同日，特朗普在白宮回應稱，他看到有關報道，認為趙的言論「不能代表我與習主席的對話內容」。

特朗普又話中有話說：「他們（中共）知道它（病毒）從哪來，我們都知道它來自哪裏。」在美國的時事分析人士江峰在其YouTube節目透露，美方一直在調查取證武漢病毒源頭是否中共軍方研製生化武器「洩漏」所致，中方也知道美方的動作打算，故一直沒同意讓美方專家來武漢。江峰指若證實病毒為中共生化武器「洩漏」，美方必有強烈反應。中國是聯合國《禁止生物武器公約》簽署國之一。

趙立堅言論引爆海內外輿論，崔天凱昨接受央視訪問稱，「病毒源頭問題還是應由科學家回答」；外交部另一發言人耿爽也在記者會上為事件降溫，稱中美相互攻擊「完全不具建設性」。時事評論員劉銳紹向《蘋果》指，中共眼見歐美疫情大爆發，想利用媒體帶風向將疫情責任推卸給美國，「但外媒帶風向起碼有提交證據，而中共只流於表面。一來濫用西方言論自由，二來挑戰西方傳媒公信力，這種行為適得其反，甚至引起海內外的反彈」。

學者︰北京卸責適得其反

國家衞健委官網昨公告，13日內地新增確診11宗，其中七宗為境外輸入，「境外輸入」首度躍居最大來源，另四宗自武漢市；新增死亡13宗，累計死亡接近3,200人。習近平昨日先後致電南韓、伊朗、意大利領導人慰問；這三國合共有近4萬名確診者，網民諷刺習的致電是「貓哭老鼠」。

路透社/央視